<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<properties>

    <uuid>LogicGui</uuid>
    <provider>java</provider>
    <os/>
    <arch/>
    <ver>1.0.0</ver>
    <apiVer>1.4.2</apiVer>
    <author>Nikolay V. Ulyanov</author>
    <contacts>ulianownv@mail.ru</contacts>
    <homePage>http://www.shelfmc.ru</homePage>
    <className>ru.smcsystem.modules.module.LogicGui</className>
    <categories>Logic, Algorithm, Gui</categories>
    <copyrightAndLicense>
        <entry>
            <key>en</key>
            <value><![CDATA[The program is free for use.
Forbidden: changing the program code, as well as other actions and rights not explicitly permitted.
The program is supplied as is. For problems arising during the operation or installation of the program, the author, developer and distributor are not responsible.
            ]]></value>
        </entry>
        <entry>
            <key>ru</key>
            <value><![CDATA[Программа бесплатна для использования.
Запрещено: изменение кода программы, а так же иные не разрешенные явно действия и права.
Программа поставляется как есть. За проблемы, возникающие в процессе эксплуатации или установки программы, автор, разработчик и распространитель ответственности не несут.
            ]]></value>
        </entry>
    </copyrightAndLicense>
    <date>30-03-2025</date>

    <defaultSettings>
        <value>
            <name>shapeId</name>
            <type>STRING</type>
            <value></value>
            <subType>STRING</subType>
            <description>
                <entry k="ru">
                    <value><![CDATA[Идентификатор начальной фигуры.
Не должно быть пусто. Используется для нахождения фигуры с таким именем и генерацией логики на основе найденных связанных элементов.
                    ]]></value>
                </entry>
                <entry k="en">
                    <value><![CDATA[The ID of the starting shape.
Must not be empty. Used to find a shape with this name and generate logic based on the associated elements found.
                    ]]></value>
                </entry>
            </description>
        </value>
    </defaultSettings>

    <types>
        <type type="execute" minS="0" maxS="-1" minEC="0" maxEC="-1" minC="0" maxC="0">
            <description>
                <entry k="ru">
                    <value><![CDATA[Контекст исполнения по умолчанию.
Используется для исполнения логики.
Все что подается на вход, может быть использовано логикой (переменная $src{n} $src1).
Управляемые контексты вызываются по мере необходимости.
Возвращаемые данные зависят от логики.
                    ]]></value>
                </entry>
                <entry k="en">
                    <value><![CDATA[The default execution context.
Used for logic execution.
Any input can be used by the logic (the $src{n} $src1 variable).
Managed contexts are invoked as needed.
The returned data depends on the logic.
                    ]]></value>
                </entry>
            </description>
            <sources>
                <source>
                    <count>-1</count>
                    <elements>
                        <element t="VALUE_ANY" c="-1" vt="STRING" v="test"/>
                    </elements>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <element t="VALUE_ANY" c="-1" vt="STRING" v="Hello world"/>
            </output>
            <ecs/>
        </type>
    </types>

    <useStorage>false</useStorage>
    <threadSafe>true</threadSafe>
    <privateUsage>false</privateUsage>
    <useVariables>false</useVariables>
    <useManagement>false</useManagement>
    <defaultExecutionContext/>

    <description>
        <entry k="en" v="A module for building custom logic defined using vector graphics on a Manner-Scheme block."/>
        <entry k="ru" v="Модуль для исполнения настраиваемой логики, заданную с помощью векторной графики на манер блок-схем."/>
    </description>

    <help>
        <entry k="en">
            <value><![CDATA[A module for building custom logic defined using vector graphics on a Manner-Scheme block.
Supports three types of operations: conditional jump (if), running a controlled context, and data output (printing).
Each type has its own symbol.
More details:
    - conditional jump - graphic symbol - diamond.
        Depending on the condition's outcome: if positive, the branch (the one on the left) is executed; otherwise, the branch on the right is executed.
        A condition is a binary logical expression consisting of two results and an operation. The result of executing a condition is a logical value (yes/no).
        Condition format - specified in the test or description of the following lines: 1 - first value, 2 - operation, 3 - second value.
        Operations: eq, ==, ne, !=, lt, <, gt, >, le, <=, ge, >=, contains, startWith, endWith.
        Explanation is provided below.
    - Launch context - Graphic shape - Rotation.
        Launches the specified context with the specified parameters. The response is stored in an internal variable, for example, the first context is $ec0, the second is $ec1...
        The number and parameters (values) are specified in the test or description. Format: the first line contains a number—the context number—in each separate value.
    - Data output - Graphic shape - Circle.
        Outputs opposite values. After executing the logic, they are formed as the resulting data.
        Format: each line contains a separate value.

The value can be a string, a number, a Boolean value, or a reference to an internal variable.
Format:
    String - enclosed in quotation marks, "test"
    Number - a number, 1, 2.4
    Boolean value – true, false
    Reference - a string describing access to results within a specific scope.
        The following reference types are available:
            Input data - $src{n}. Example: Get the last value from the first source - $src0.-1, get the values of field1 of the object passed as the first value of the first source - $src0.0.field1.
            Context execution result - $ec{n}. Example: Get the last value from the first context - $ec0.-1, get the values of the field1 object passed as the first value of the first context - $ec0.0.field1.
            Parameter - $param. Example: Get the last value - $param.-1, get the values of field1 of the object passed as the first value - $param.0.field1.
            Result - $result. Example: Get the last value - $result.-1, get the values of the field1 object passed as the first value - $result.0.field1.

Links between elements. A line shape is used for this. To create a link, simply drag it between two shapes.
The structures from the first element specified by the shapeId setting are linked.

It's convenient to use when you're defining the logic for a sequence of long configurations, since creating a separate module for unique logic is inappropriate.
For example, it's well-suited for processing web requests.
                    ]]></value>
        </entry>
        <entry k="ru">
            <value><![CDATA[Модуль для исполнения настраиваемой логики, заданную с помощью векторной графики на манер блок-схем.
Поддерживает 3 типа операций: условный переход (if), запуск управляемого контекста, вывод (печать) данных.
Для каждого из типов есть своя фигура.
Подробнее:
    - условный переход - графическая фигура - ромб.
        Позволяет исполнять одну из двух веток в зависимости от результатов исполнения условия: если положительное - исполняет левую ветку (ту что левее), иначе правую ветку.
        Условие, это бинарное логическое выражение, состоящее из двух значений и операции. Результатом исполнения условия будет логическое значение (да/нет).
        Формат условия - задается в тесте или описании тремя строками: 1 - первое значение, 2 - операция, 3 - второе значение.
        Операции: eq, ==, ne, !=, lt, <, gt,>, le, <=, ge, >=, contains, startWith, endWith.
        Про значении написано далее.
    - запуск контекста - графическая фигура - прямоугольник.
        Запускает заданный контекст с заданными параметрами. Ответ записывает во внутреннюю переменную, например первый контекст $ec0, второй $ec1...
        Номер и параметры (значения) задаются в тесте или описании. Формат: в первой строке число - номер контекста, в каждой последующей отдельное значение.
    - вывод данных - графическая фигура - круг.
        Выводит указанные значения. После исполнения логики они выводятся как результирующие данные.
        Формат: в каждой строке отдельное значение.

Значение может быть строкой, числом, булевым значением, или ссылкой на внутреннюю переменную.
Формат:
    строка - обрамлена двойными кавычками, "test"
    число - число, 1, 2.4
    логическое значение - true, false
    ссылка - это строка, описывающая доступ к значению внутри какой-то области.
        есть следующие типы ссылок:
            входные данные - $src{n}. Пример: получить последнее значение из первого источника - $src0.-1, получение значения поля field1 объекта, который передан в качестве первого значения первого источника - $src0.0.field1.
            результат выполнения контекста - $ec{n}. Пример: получить последнее значение из первого контекста - $ec0.-1, получение значения поля field1 объекта, который передан в качестве первого значения первого контекста - $ec0.0.field1.
            параметр - $param. Пример: получить последнее значение - $param.-1, получение значения поля field1 объекта, который передан в качестве первого значения - $param.0.field1.
            результат - $result. Пример: получить последнее значение - $result.-1, получение значения поля field1 объекта, который передан в качестве первого значения - $result.0.field1.

Связи между элементами. Для этого используется фигура - линия. Для связи просто протяните её между двумя фигурами.
Связи строятся от первого элемента, заданного настройкой shapeId.

Удобно использовать в случаях, когда прописывать логику черед конфигурации долго, а создавать отдельный модуль для уникальной логики не уместно.
Например, хорошо подходит для обработки веб запросов.
                    ]]></value>
        </entry>
    </help>

    <icon>iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAEAAAABACAYAAACqaXHeAAAACXBIWXMAAAsTAAALEwEAmpwYAAAA8ElEQVR4nO3asQ6CQBAA0bGkpPT/OztjZ6yw82O0w3KNxhaD54kuzCTbcQFfSMyRAzMzs3faAOcPZ0vieiAqTHqANdAWzGwAmsL1AiAAApC4XgAECAEQoClcLwACIACJ6wXg8QMuhd8C0gMcK3wLOJG8dsR+/9U1sy6yv+KfJgACIAALLiac+1/yogGCPywmejABEAAB+MNCAOYNsBu53391zX7EfQ4V7tNlPh8QlabJej4gntMWzvXbAE3h+ncBfvWcgwmAAAiAAAhAWQIgAAJQ77qhBEAABOCLALHU7fC+wkN1E55DWNUGMDMzM2bRDQi11q0XTAYVAAAAAElFTkSuQmCC</icon>

</properties>
