<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<properties>

    <uuid>CollectionUtils</uuid>
    <provider>java</provider>
    <author>Nikolay V. Ulyanov</author>
    <contacts>ulianownv@mail.ru</contacts>
    <homePage>http://www.smcsystem.ru</homePage>
    <categories>Java, Utils</categories>
    <copyrightAndLicense>
        <entry>
            <key>en</key>
            <value><![CDATA[The author and copyright holder is Nikolay V. Ulyanov.
The program is free for use.
Forbidden: changing the program code, its sale / resale, as well as other actions and rights not explicitly permitted.
The program is supplied as is. For problems arising during the operation or installation of the program, the author, developer and distributor are not responsible.
            ]]></value>
        </entry>
        <entry>
            <key>ru</key>
            <value><![CDATA[Автором и правообладателем является Ульянов Николай Владимирович.
Программа бесплатна для использования.
Запрещено: изменение кода программы, её продажа/перепродажа а так же иные не разрешенные явно действия и права.
Программа поставляется как есть. За проблемы, возникающие в процессе эксплуатации или установки программы, автор, разработчик и распространитель ответственности не несут.
            ]]></value>
        </entry>
    </copyrightAndLicense>
    <className>ru.smcsystem.smcmodules.module.CollectionUtil</className>
    <ver>1.4.4</ver>
    <apiVer>1.4.1</apiVer>
    <date>21-10-2023</date>

    <defaultSettings>
        <value>
            <name>type</name>
            <type>STRING</type>
            <validValues>
                <value>SIZE</value>
                <value>INDEX_OF</value>
                <value>SUB_LIST</value>
                <value>SUB_LIST_EXT</value>
                <value>LIST_ARRAY_GET</value>
                <value>SUBTRACT</value>
                <value>MAP_GET_VALUE</value>
                <value>MAP_GET_VALUE_EXT</value>
                <value>MAP_GET_VALUE_EXT_REGEXP</value>
                <value>MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST</value>
                <value>MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST_PATH</value>
                <value>MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST_SIMPLE</value>
                <value>MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST_PATH_SIMPLE</value>
                <value>TRANSFORM</value>
                <value>INDEX_OF_VALUE_REGEXP</value>
                <value>INDEX_OF_OR_NULL</value>
                <value>FILTER_OBJECT_LIST</value>
                <value>OBJECT_LIST_SET_FIELD</value>
                <value>OBJECT_LIST_JOIN</value>
                <value>OBJECT_LIST_JOIN_ARRAYS</value>
                <value>OBJECT_FIELDS_JOIN</value>
                <value>TRANSFORM_OBJECT_FIELD</value>
                <value>OBJECT_FIELD_VALUE</value>
                <value>OBJECT_FIELD_VALUE_AUTO_CONVERT</value>
                <value>LIST_OBJECT_GET</value>
            </validValues>
            <value>SIZE</value>
            <description>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value><![CDATA[Type operation.
SIZE - returns the number of elements.
INDEX_OF - each message from the first source in the loop compares with all messages from the second. returns the position (in the second source) of the first matched message, or -1. 2 sources are required.
SUB_LIST - Returns a sublist of incoming messages. value format:start_element::end_element.
SUB_LIST_EXT - Returns a sublist of incoming messages. value contains the position of a numeric message. further, the required chill value is searched for in the collection. this value is considered as the starting point as well as the sample size. then N elements are sampled starting with the next one. example: value = 1, messages = 1, line1,2, line2, line3, line4 ... result = line2, line3
LIST_ARRAY_GET - returns an array from a list of arrays in object serialization format. the input is a list of arrays in serialization format. value contains from 1 to 3 values separated by ::, the first value is the number of the array in the list, then, if any, the position of the first element in the selected array (inclusive), then, if any, the position of the last element in the selected array (exclusively) (if not specified, then to the end of the array). returns the entire array (if only 1 value is passed) or a new array containing only elements from the specified range.
SUBTRACT - compares data from 1 and 2 sources. returns unique items from the first stream. example: collection_1 = 1,2,3,4,5; collection_2 = 1,3,6,7,8,9; result = 2.4.5. value contains the number of elements in one object, object values are compared. if value is empty it is considered equal to 1. 2 sources are required.
MAP_GET_VALUE - Treats values in sources as key/value pairs. gets values for the given keys (if any). the search keys are given by value (form: key1::key2::...). one source is required.
MAP_GET_VALUE_EXT - similar to MAP_GET_VALUE, but key/value pairs must be in one message in the format: key=value. autoconversion of the received values occurs. one source is required.
MAP_GET_VALUE_EXT_REGEXP - similar to MAP_GET_VALUE_EXT but uses regular expressions to find the right keys. returns pairs of values: key, value.
MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST - similar to MAP_GET_VALUE, but treats the input as a list of objects in object serialization format. returns values: if simple values or only 1 field is needed, then it outputs them as an array of values, otherwise it returns the same array of objects but with filtered fields if there are more than 1 fields. is output in the object serialization format. one source is required.
MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST_PATH - similar to MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST, but each element is a full path to the required field - field names separated by a dot. is similar to the standard access to object fields. there should be no dots in the names of moles. does not work for objects that do not contain intermediate arrays.
MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST_SIMPLE - similar to MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST, but the result tries to simplify - if the result is an array that contains only 1 array (array of arrays), then the internal array is used, and so on until victory.
MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST_PATH_SIMPLE - similar to MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST_SIMPLE, but for MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST_PATH.
TRANSFORM - Transforms incoming collections of values. for each collection (defined by the value parameter) the first managed execution context is called with these parameters as arguments, the returned values are considered as the result of the transformation - and they are returned.
INDEX_OF_VALUE_REGEXP - similar to INDEX_OF, but the desired one is the regular expression from the value setting. if there is a match, it returns the position, otherwise it returns nothing. one source is required.
INDEX_OF_OR_NULL - similar to INDEX_OF, but does not return a value if not found.
FILTER_OBJECT_LIST - Filters the incoming serialized list of objects. for each object, calls the first execution context and passes the object as a parameter. if there is a response (any type), it returns an object as a response.
OBJECT_LIST_SET_FIELD - replaces the field value in the incoming list of serialized objects. takes 2 sources: the first treats as a list of objects, the second as a field value (object or simple value). if an array with one element is given as a value, then the value will be this element, otherwise the whole array. if the second source is empty or missing, removes the field from the objects. the field name is contained in the value setting. the object serialization format is used.
OBJECT_LIST_JOIN - joins arrays of objects (in object serialization format). arrays of objects (in one or more sources) are fed into the input, the result will be a combined array. outputs errors. the last element will always be the result.
OBJECT_LIST_JOIN_ARRAYS - Similar to OBJECT_LIST_JOIN, but for arrays of arrays, not objects.
OBJECT_FIELDS_JOIN - Similar to OBJECT_LIST_JOIN, but for the fields of the first object in each array. builds an object in which the unique fields of all objects are combined. the value of the first field with the given name is stored.
TRANSFORM_OBJECT_FIELD - Similar to TRANSFORM, but calls the appropriate context for each found field in the input array of objects. value contains a list of paths (field names separated by dots). each path corresponds to its execution context, the number of paths must be equal to the number of contexts.
OBJECT_FIELD_VALUE - similar to MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST, but works only with 1 input array of objects, searches for field values in them (paths are specified by the second source) and outputs them as is, without wrapping in an array. Each path can contain a default value (separated by ;; characters), which is substituted if the field is not found. If there is no default value, then nothing is returned. Does not use value. The second source contains paths, these can be string values or an array of objects with the fields: path - path, position - defines the position (optional), default - the default value (optional), type - the type to which to convert (optional).
OBJECT_FIELD_VALUE_AUTO_CONVERT - similar to OBJECT_FIELD_VALUE, but additionally performs auto-conversion of string values.
LIST_OBJECT_GET - similar to LIST_ARRAY_GET, but works dynamically: uses 2 sources, takes an array (object) from the first, and a number - position from the second. Works for objects too.
                    ]]></value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value><![CDATA[Типы операции.
SIZE - возвращает количество элементов.
INDEX_OF - каждое сообщение из первого источника в цикле сравнивает со всеми сообщениями из второго. возвращает позицию (во втором источнике) первого совпавшего сообщения или -1. требуется 2 источника.
SUB_LIST - возвращает подсписок входящщих сообщений. формат value: стартовый_элемент::конечный_элемент.
SUB_LIST_EXT - возвращает подсписок входящщих сообщений. value содержит позицию сообщения числового типа. далее в коллекции ищется нужное чиловое значение. это значение рассматривается как стартовая точка а так же как размер выборки. далее производится выборка N элементов начиная со следующего. пример: value=1, сообщения=1,строка1,2,строка2,строка3,строка4... результат=строка2,строка3
LIST_ARRAY_GET - возвращает подмассив из списка масивов в формате серилизации объектов. на вход подается список массивов в формате сериализации. value содержит от 1 до 3 значений разделенных :: , первое значение - номер массива в списке, далее, если есть, позиция первого элемента в выбранном массиве (включительно), далее, если есть, позиция последнего элемента в выбранном массиве (исключительно) (если не указан, то до конца массива). возвращает весь массив (если передано только 1 значение) или новый массив, содержазий только элементы из указанного диаппазона.
SUBTRACT - сравнивает данные из 1 и 2 источников. возвращает уникальные элементы из первого стрима. пример: коллекция_1=1,2,3,4,5; коллекция_2=1,3,6,7,8,9; результат = 2,4,5. value содержит число элементов в одном объекте, сравниваются значения объектов. если value пусто то считается равным 1. требуется 2 источника.
MAP_GET_VALUE - рассматривает значения в источниках как пары: ключ/значение. получает значения по заданным ключам (если есть). искомые ключи задаются value (формат: ключ1::ключ2::...). требуется один источник. можно добавить значение по умолчанию, тогда формат будет: ключ1;;значение1::ключ2;;значение2::...
MAP_GET_VALUE_EXT - аналогичен MAP_GET_VALUE, но пары ключ/значение должны быть в одном сообщении в формате: ключ=значение. происходит автоконвертация полученных значений. требуется один источник.
MAP_GET_VALUE_EXT_REGEXP - аналогичен MAP_GET_VALUE_EXT но использует регулярные выражения для поиска нужных ключей. возвращает пары значений: ключ, значение.
MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST - аналогичен MAP_GET_VALUE, но рассматривает входящие данные как список объектов в формате сериализации объектов. возвращает значения: если простые значения или нужно только 1 поле, то выводит их в виде массива значений, иначе возвращает тот же массив объектов но с отфильтрованными полями если полей больше 1. выводится в формате сериализации объектов. требуется один источник.
MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST_PATH - аналогичен MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST, но каждый элемент это полный путь до нужного поля - имена полей разделенные точкой. аналогичен стандартному обращению к полям объектов. в именах молей не должно быть точек. не работает для объектов не содержащих промежуточные массивы.
MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST_SIMPLE - аналогичен MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST, но результат старается упростить - если результат это массив в котором содержится только 1 массив (массив массивов) то используется внутренний массив, и так до победы.
MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST_PATH_SIMPLE - аналогичен MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST_SIMPLE, но для MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST_PATH.
TRANSFORM - трансфирмирует входящие коллекции значений. для каждой коллекции (определяется параметром value) вызывается первый управляемый контекст исполнения с этими параметрами в качестве аргументов, возвращаемые значения рассматривает в качестве результата трансформации - их и возвращает.
INDEX_OF_VALUE_REGEXP - аналогичен INDEX_OF, но в качестве искомого выступает регулярное выражение из настройки value. если есть совпадение - возвращает позицию,  в противном случае ничего не возвращает. требуется один источник.
INDEX_OF_OR_NULL - аналогичен INDEX_OF, но не возвращает значения если не найдено.
FILTER_OBJECT_LIST - фильтрует входящий сериализованный список объектов. для каждого объекта вызывает первый контекст исполнения и передает объект в виде параметра. если ответ есть (любой тип), возвращает объект в виде ответа.
OBJECT_LIST_SET_FIELD - заменяет во входящем списке сериализованных объектов значение поля. принимает 2 источника: первый рассматривает как список объектов, второй как значение поля (объект или простое значение). если в качестве значения подяется массив с одним элементом, то значением будет этот элемент иначе весь маасив. если второй источник пуст или отсутствует, удаляет поле из объектов. имя поля содержится в настройке value. используется формат сериализации объектов.
OBJECT_LIST_JOIN - объединяет массивы объектов (в формате сериализации объектов). на вход подаются массивы объектов (в одном или более источниках), результатом будет объединенный массив. выводит ошибки. последним элементом всегда будет результат.
OBJECT_LIST_JOIN_ARRAYS - аналогичен OBJECT_LIST_JOIN, но для массивов массивов, а не объектов.
OBJECT_FIELDS_JOIN - аналогичен OBJECT_LIST_JOIN, но для полей первого объекта в каждом массиве. строит объект в котором уникальные поля всех объектов объеденины. сохраняется значение первого поля с заданным именем.
TRANSFORM_OBJECT_FIELD - аналогичен TRANSFORM, но вызывает соответствующий контекст для каждого найденного поля во входящем массиве объектов. в value находится список путей (имена полей разделенные точкой). каждый путь соответствует своему контексту исполнения, количество путей должно быть равно количеству контекстов.
OBJECT_FIELD_VALUE - похож на MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST, но работает только с 1 входящим массивом объектов, в них ищет значения полей (пути заданы вторым источником) и выводит их как есть, без обертки в массив. Каждый путь может содержать дефолтное значение (отделенное символами ;;), которое подставляется если поле не найдено. Если дефолтного значения нет, то ничего не возвращается. Не использует value. Второй источник содержит пути, это могут быть строковые значения или массив объектов с полями: path - путь, position - определяет позицию (опционально), default-значение по умолчанию (опционально), type - тип к которому надо сконвертировать (опционально).
OBJECT_FIELD_VALUE_AUTO_CONVERT - аналогичен OBJECT_FIELD_VALUE, но дополнительно проводит автоконвертацию строковых значений.
LIST_OBJECT_GET - похож на LIST_ARRAY_GET, но действует динамически: использует 2 источника, из первого берет массив (объект), а из второго число - позицию. Работает и для объектов.
                    ]]></value>
                </entry>
            </description>
        </value>
        <value>
            <name>value</name>
            <type>STRING</type>
            <value></value>
            <description>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>value.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>значение.</value>
                </entry>
            </description>
        </value>
    </defaultSettings>

    <types>
        <type>
            <type>default</type>
            <description>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>Контекст исполнения по умолчанию. Результат зависит от настройки type.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>Default execution context. The result depends on the setting type.</value>
                </entry>
            </description>
            <minCountSources>1</minCountSources>
            <maxCountSources>-1</maxCountSources>
            <minCountManagedExecutionContexts>0</minCountManagedExecutionContexts>
            <maxCountManagedExecutionContexts>-1</maxCountManagedExecutionContexts>
            <minCountManagedConfigurations>0</minCountManagedConfigurations>
            <maxCountManagedConfigurations>0</maxCountManagedConfigurations>
            <sources>
                <source>
                    <count>-1</count>
                    <elements>
                        <element>
                            <type>IF</type>
                            <checkSetting>type</checkSetting>
                            <valueType>STRING</valueType>
                            <value>SIZE</value>
                            <elements>
                                <element>
                                    <type>VALUE_ANY</type>
                                    <count>-1</count>
                                    <valueType>INTEGER</valueType>
                                    <value>1</value>
                                </element>
                            </elements>
                        </element>
                        <element>
                            <type>IF</type>
                            <checkSetting>type</checkSetting>
                            <valueType>STRING</valueType>
                            <value>INDEX_OF</value>
                            <elements>
                                <element>
                                    <type>VALUE_ANY</type>
                                    <count>-1</count>
                                    <valueType>INTEGER</valueType>
                                    <value>1</value>
                                </element>
                            </elements>
                        </element>
                        <element>
                            <type>IF</type>
                            <checkSetting>type</checkSetting>
                            <valueType>STRING</valueType>
                            <value>SUB_LIST</value>
                            <elements>
                                <element>
                                    <type>VALUE_ANY</type>
                                    <count>-1</count>
                                    <valueType>INTEGER</valueType>
                                    <value>1</value>
                                </element>
                            </elements>
                        </element>
                        <element>
                            <type>IF</type>
                            <checkSetting>type</checkSetting>
                            <valueType>STRING</valueType>
                            <value>SUB_LIST_EXT</value>
                            <elements>
                                <element>
                                    <type>VALUE_ANY</type>
                                    <count>-1</count>
                                    <valueType>INTEGER</valueType>
                                    <value>1</value>
                                </element>
                            </elements>
                        </element>
                        <element>
                            <type>IF</type>
                            <checkSetting>type</checkSetting>
                            <valueType>STRING</valueType>
                            <value>LIST_ARRAY_GET</value>
                            <elements>
                                <element>
                                    <type>VALUE_ANY</type>
                                    <count>-1</count>
                                    <valueType>INTEGER</valueType>
                                    <value>1</value>
                                </element>
                            </elements>
                        </element>
                        <element>
                            <type>IF</type>
                            <checkSetting>type</checkSetting>
                            <valueType>STRING</valueType>
                            <value>SUBTRACT</value>
                            <elements>
                                <element>
                                    <type>VALUE_ANY</type>
                                    <count>-1</count>
                                    <valueType>INTEGER</valueType>
                                    <value>1</value>
                                </element>
                            </elements>
                        </element>
                        <element>
                            <type>IF</type>
                            <checkSetting>type</checkSetting>
                            <valueType>STRING</valueType>
                            <value>MAP_GET_VALUE</value>
                            <elements>
                                <element>
                                    <type>VALUE_ANY</type>
                                    <count>-1</count>
                                    <valueType>INTEGER</valueType>
                                    <value>1</value>
                                </element>
                            </elements>
                        </element>
                        <element>
                            <type>IF</type>
                            <checkSetting>type</checkSetting>
                            <valueType>STRING</valueType>
                            <value>MAP_GET_VALUE_EXT</value>
                            <elements>
                                <element>
                                    <type>VALUE_ANY</type>
                                    <count>-1</count>
                                    <valueType>INTEGER</valueType>
                                    <value>1</value>
                                </element>
                            </elements>
                        </element>
                        <element>
                            <type>IF</type>
                            <checkSetting>type</checkSetting>
                            <valueType>STRING</valueType>
                            <value>MAP_GET_VALUE_EXT_REGEXP</value>
                            <elements>
                                <element>
                                    <type>VALUE_ANY</type>
                                    <count>-1</count>
                                    <valueType>INTEGER</valueType>
                                    <value>1</value>
                                </element>
                            </elements>
                        </element>
                        <element>
                            <type>IF</type>
                            <checkSetting>type</checkSetting>
                            <valueType>STRING</valueType>
                            <value>MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST</value>
                            <elements>
                                <element>
                                    <type>VALUE_ANY</type>
                                    <count>-1</count>
                                    <valueType>INTEGER</valueType>
                                    <value>1</value>
                                </element>
                            </elements>
                        </element>
                        <element>
                            <type>IF</type>
                            <checkSetting>type</checkSetting>
                            <valueType>STRING</valueType>
                            <value>MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST_PATH</value>
                            <elements>
                                <element>
                                    <type>VALUE_ANY</type>
                                    <count>-1</count>
                                    <valueType>INTEGER</valueType>
                                    <value>1</value>
                                </element>
                            </elements>
                        </element>
                        <element>
                            <type>IF</type>
                            <checkSetting>type</checkSetting>
                            <valueType>STRING</valueType>
                            <value>MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST_SIMPLE</value>
                            <elements>
                                <element>
                                    <type>VALUE_ANY</type>
                                    <count>-1</count>
                                    <valueType>INTEGER</valueType>
                                    <value>1</value>
                                </element>
                            </elements>
                        </element>
                        <element>
                            <type>IF</type>
                            <checkSetting>type</checkSetting>
                            <valueType>STRING</valueType>
                            <value>MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST_PATH_SIMPLE</value>
                            <elements>
                                <element>
                                    <type>VALUE_ANY</type>
                                    <count>-1</count>
                                    <valueType>INTEGER</valueType>
                                    <value>1</value>
                                </element>
                            </elements>
                        </element>
                        <element>
                            <type>IF</type>
                            <checkSetting>type</checkSetting>
                            <valueType>STRING</valueType>
                            <value>TRANSFORM</value>
                            <elements>
                                <element>
                                    <type>VALUE_ANY</type>
                                    <count>-1</count>
                                    <valueType>INTEGER</valueType>
                                    <value>1</value>
                                </element>
                            </elements>
                        </element>
                        <element>
                            <type>IF</type>
                            <checkSetting>type</checkSetting>
                            <valueType>STRING</valueType>
                            <value>INDEX_OF_VALUE_REGEXP</value>
                            <elements>
                                <element>
                                    <type>VALUE_ANY</type>
                                    <count>-1</count>
                                    <valueType>INTEGER</valueType>
                                    <value>1</value>
                                </element>
                            </elements>
                        </element>
                        <element>
                            <type>IF</type>
                            <checkSetting>type</checkSetting>
                            <valueType>STRING</valueType>
                            <value>INDEX_OF_OR_NULL</value>
                            <elements>
                                <element>
                                    <type>VALUE_ANY</type>
                                    <count>-1</count>
                                    <valueType>INTEGER</valueType>
                                    <value>1</value>
                                </element>
                            </elements>
                        </element>
                        <element>
                            <type>IF</type>
                            <checkSetting>type</checkSetting>
                            <valueType>STRING</valueType>
                            <value>FILTER_OBJECT_LIST</value>
                            <elements>
                                <element>
                                    <type>VALUE_ANY</type>
                                    <count>-1</count>
                                    <valueType>INTEGER</valueType>
                                    <value>1</value>
                                </element>
                            </elements>
                        </element>
                        <element>
                            <type>IF</type>
                            <checkSetting>type</checkSetting>
                            <valueType>STRING</valueType>
                            <value>OBJECT_LIST_SET_FIELD</value>
                            <elements>
                                <element>
                                    <type>VALUE_ANY</type>
                                    <count>-1</count>
                                    <valueType>INTEGER</valueType>
                                    <value>1</value>
                                </element>
                            </elements>
                        </element>
                        <element>
                            <type>IF</type>
                            <checkSetting>type</checkSetting>
                            <valueType>STRING</valueType>
                            <value>OBJECT_LIST_JOIN</value>
                            <elements>
                                <element>
                                    <type>VALUE_ANY</type>
                                    <count>-1</count>
                                    <valueType>INTEGER</valueType>
                                    <value>1</value>
                                </element>
                            </elements>
                        </element>
                        <element>
                            <type>IF</type>
                            <checkSetting>type</checkSetting>
                            <valueType>STRING</valueType>
                            <value>OBJECT_LIST_JOIN_ARRAYS</value>
                            <elements>
                                <element>
                                    <type>VALUE_ANY</type>
                                    <count>-1</count>
                                    <valueType>INTEGER</valueType>
                                    <value>1</value>
                                </element>
                            </elements>
                        </element>
                        <element>
                            <type>IF</type>
                            <checkSetting>type</checkSetting>
                            <valueType>STRING</valueType>
                            <value>OBJECT_FIELDS_JOIN</value>
                            <elements>
                                <element>
                                    <type>VALUE_ANY</type>
                                    <count>-1</count>
                                    <valueType>INTEGER</valueType>
                                    <value>1</value>
                                </element>
                            </elements>
                        </element>
                        <element>
                            <type>IF</type>
                            <checkSetting>type</checkSetting>
                            <valueType>STRING</valueType>
                            <value>TRANSFORM_OBJECT_FIELD</value>
                            <elements>
                                <element>
                                    <type>VALUE_ANY</type>
                                    <count>-1</count>
                                    <valueType>INTEGER</valueType>
                                    <value>1</value>
                                </element>
                            </elements>
                        </element>
                        <element>
                            <type>IF</type>
                            <checkSetting>type</checkSetting>
                            <valueType>STRING</valueType>
                            <value>OBJECT_FIELD_VALUE</value>
                            <elements>
                                <element>
                                    <type>VALUE</type>
                                    <count>1</count>
                                    <valueType>OBJECT_ARRAY</valueType>
                                    <value>[]</value>
                                </element>
                            </elements>
                        </element>
                    </elements>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <element>
                    <type>VALUE_ANY</type>
                    <count>-1</count>
                    <valueType>INTEGER</valueType>
                    <value>1</value>
                </element>
            </output>
        </type>
        <type>
            <type>size</type>
            <description>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>возвращает количество элементов.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>returns the number of elements.</value>
                </entry>
            </description>
            <minCountSources>1</minCountSources>
            <maxCountSources>-1</maxCountSources>
            <minCountManagedExecutionContexts>0</minCountManagedExecutionContexts>
            <maxCountManagedExecutionContexts>0</maxCountManagedExecutionContexts>
            <minCountManagedConfigurations>0</minCountManagedConfigurations>
            <maxCountManagedConfigurations>0</maxCountManagedConfigurations>
            <sources>
                <source>
                    <count>-1</count>
                    <elements>
                        <element>
                            <type>VALUE_ANY</type>
                            <count>-1</count>
                            <valueType>INTEGER</valueType>
                            <value>1</value>
                        </element>
                    </elements>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <element>
                    <type>VALUE</type>
                    <count>1</count>
                    <valueType>LONG</valueType>
                    <value>1</value>
                </element>
            </output>
        </type>
        <type>
            <type>index_of</type>
            <description>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>каждое сообщение из первого источника в цикле сравнивает со всеми сообщениями из второго. возвращает позицию (во втором источнике) первого совпавшего сообщения или -1. требуется 2 источника.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>each message from the first source in the loop compares with all messages from the second. returns the position (in the second source) of the first matched message, or -1. 2 sources are required.</value>
                </entry>
            </description>
            <minCountSources>2</minCountSources>
            <maxCountSources>2</maxCountSources>
            <minCountManagedExecutionContexts>0</minCountManagedExecutionContexts>
            <maxCountManagedExecutionContexts>0</maxCountManagedExecutionContexts>
            <minCountManagedConfigurations>0</minCountManagedConfigurations>
            <maxCountManagedConfigurations>0</maxCountManagedConfigurations>
            <sources>
                <source>
                    <count>2</count>
                    <elements>
                        <element>
                            <type>VALUE_ANY</type>
                            <count>-1</count>
                            <valueType>INTEGER</valueType>
                            <value>1</value>
                        </element>
                    </elements>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <element>
                    <type>VALUE</type>
                    <count>-1</count>
                    <valueType>INTEGER</valueType>
                    <value>1</value>
                </element>
            </output>
        </type>
        <type>
            <type>sub_list</type>
            <description>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>возвращает подсписок входящщих сообщений. формат value: стартовый_элемент::конечный_элемент.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>Returns a sublist of incoming messages. value format:start_element::end_element.</value>
                </entry>
            </description>
            <minCountSources>1</minCountSources>
            <maxCountSources>-1</maxCountSources>
            <minCountManagedExecutionContexts>0</minCountManagedExecutionContexts>
            <maxCountManagedExecutionContexts>0</maxCountManagedExecutionContexts>
            <minCountManagedConfigurations>0</minCountManagedConfigurations>
            <maxCountManagedConfigurations>0</maxCountManagedConfigurations>
            <sources>
                <source>
                    <count>-1</count>
                    <elements>
                        <element>
                            <type>VALUE_ANY</type>
                            <count>-1</count>
                            <valueType>INTEGER</valueType>
                            <value>1</value>
                        </element>
                    </elements>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <element>
                    <type>VALUE_ANY</type>
                    <count>-1</count>
                    <valueType>INTEGER</valueType>
                    <value>1</value>
                </element>
            </output>
        </type>
        <type>
            <type>sub_list_ext</type>
            <description>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>возвращает подсписок входящщих сообщений. value содержит позицию сообщения числового типа. далее в коллекции ищется нужное чиловое значение. это значение рассматривается как стартовая точка а так же как размер выборки. далее производится выборка N элементов начиная со следующего. пример: value=1, сообщения=1,строка1,2,строка2,строка3,строка4... результат=строка2,строка3</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>Returns a sublist of incoming messages. value contains the position of a numeric message. further, the required chill value is searched for in the collection. this value is considered as the starting point as well as the sample size. then N elements are sampled starting with the next one. example: value = 1, messages = 1, line1,2, line2, line3, line4 ... result = line2, line3</value>
                </entry>
            </description>
            <minCountSources>1</minCountSources>
            <maxCountSources>-1</maxCountSources>
            <minCountManagedExecutionContexts>0</minCountManagedExecutionContexts>
            <maxCountManagedExecutionContexts>0</maxCountManagedExecutionContexts>
            <minCountManagedConfigurations>0</minCountManagedConfigurations>
            <maxCountManagedConfigurations>0</maxCountManagedConfigurations>
            <sources>
                <source>
                    <count>-1</count>
                    <elements>
                        <element>
                            <type>VALUE_ANY</type>
                            <count>-1</count>
                            <valueType>INTEGER</valueType>
                            <value>1</value>
                        </element>
                    </elements>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <element>
                    <type>VALUE_ANY</type>
                    <count>-1</count>
                    <valueType>INTEGER</valueType>
                    <value>1</value>
                </element>
            </output>
        </type>
        <type>
            <type>list_array_get</type>
            <description>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>возвращает подмассив из списка масивов в формате серилизации объектов. на вход подается список массивов в формате сериализации. value содержит от 1 до 3 значений разделенных :: , первое значение - номер массива в списке, далее, если есть, позиция первого элемента в выбранном массиве (включительно), далее, если есть, позиция последнего элемента в выбранном массиве (исключительно) (если не указан, то до конца массива). возвращает весь массив (если передано только 1 значение) или новый массив, содержазий только элементы из указанного диаппазона.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>returns an array from a list of arrays in object serialization format. the input is a list of arrays in serialization format. value contains from 1 to 3 values separated by ::, the first value is the number of the array in the list, then, if any, the position of the first element in the selected array (inclusive), then, if any, the position of the last element in the selected array (exclusively) (if not specified, then to the end of the array). returns the entire array (if only 1 value is passed) or a new array containing only elements from the specified range.</value>
                </entry>
            </description>
            <minCountSources>1</minCountSources>
            <maxCountSources>-1</maxCountSources>
            <minCountManagedExecutionContexts>0</minCountManagedExecutionContexts>
            <maxCountManagedExecutionContexts>0</maxCountManagedExecutionContexts>
            <minCountManagedConfigurations>0</minCountManagedConfigurations>
            <maxCountManagedConfigurations>0</maxCountManagedConfigurations>
            <sources>
                <source>
                    <count>-1</count>
                    <elements>
                        <element>
                            <type>VALUE_ANY</type>
                            <count>-1</count>
                            <valueType>INTEGER</valueType>
                            <value>1</value>
                        </element>
                    </elements>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <element>
                    <type>VALUE_ANY</type>
                    <count>-1</count>
                    <valueType>INTEGER</valueType>
                    <value>1</value>
                </element>
            </output>
        </type>
        <type>
            <type>subtract</type>
            <description>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>сравнивает данные из 1 и 2 источников. возвращает уникальные элементы из первого стрима. пример: коллекция_1=1,2,3,4,5; коллекция_2=1,3,6,7,8,9; результат = 2,4,5. value содержит число элементов в одном объекте, сравниваются значения объектов. если value пусто то считается равным 1. требуется 2 источника.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>compares data from 1 and 2 sources. returns unique items from the first stream. example: collection_1 = 1,2,3,4,5; collection_2 = 1,3,6,7,8,9; result = 2.4.5. value contains the number of elements in one object, object values are compared. if value is empty it is considered equal to 1. 2 sources are required.</value>
                </entry>
            </description>
            <minCountSources>2</minCountSources>
            <maxCountSources>2</maxCountSources>
            <minCountManagedExecutionContexts>0</minCountManagedExecutionContexts>
            <maxCountManagedExecutionContexts>0</maxCountManagedExecutionContexts>
            <minCountManagedConfigurations>0</minCountManagedConfigurations>
            <maxCountManagedConfigurations>0</maxCountManagedConfigurations>
            <sources>
                <source>
                    <count>2</count>
                    <elements>
                        <element>
                            <type>VALUE_ANY</type>
                            <count>-1</count>
                            <valueType>INTEGER</valueType>
                            <value>1</value>
                        </element>
                    </elements>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <element>
                    <type>VALUE_ANY</type>
                    <count>-1</count>
                    <valueType>INTEGER</valueType>
                    <value>1</value>
                </element>
            </output>
        </type>
        <type>
            <type>map_get_value</type>
            <description>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>рассматривает значения в источниках как пары: ключ/значение. получает значения по заданным ключам (если есть). искомые ключи задаются value (формат: ключ1::ключ2::...). требуется один источник. можно добавить значение по умолчанию, тогда формат будет: ключ1;;значение1::ключ2;;значение2::...</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>Treats values in sources as key/value pairs. gets values for the given keys (if any). the search keys are given by value (form: key1::key2::...). one source is required.</value>
                </entry>
            </description>
            <minCountSources>1</minCountSources>
            <maxCountSources>-1</maxCountSources>
            <minCountManagedExecutionContexts>0</minCountManagedExecutionContexts>
            <maxCountManagedExecutionContexts>0</maxCountManagedExecutionContexts>
            <minCountManagedConfigurations>0</minCountManagedConfigurations>
            <maxCountManagedConfigurations>0</maxCountManagedConfigurations>
            <sources>
                <source>
                    <count>-1</count>
                    <elements>
                        <element>
                            <type>VALUE_ANY</type>
                            <count>-1</count>
                            <valueType>INTEGER</valueType>
                            <value>1</value>
                        </element>
                    </elements>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <element>
                    <type>VALUE_ANY</type>
                    <count>-1</count>
                    <valueType>INTEGER</valueType>
                    <value>1</value>
                </element>
            </output>
        </type>
        <type>
            <type>map_get_value_ext</type>
            <description>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>аналогичен MAP_GET_VALUE, но пары ключ/значение должны быть в одном сообщении в формате: ключ=значение. происходит автоконвертация полученных значений. требуется один источник.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>similar to MAP_GET_VALUE, but key/value pairs must be in one message in the format: key=value. autoconversion of the received values occurs. one source is required.</value>
                </entry>
            </description>
            <minCountSources>1</minCountSources>
            <maxCountSources>-1</maxCountSources>
            <minCountManagedExecutionContexts>0</minCountManagedExecutionContexts>
            <maxCountManagedExecutionContexts>0</maxCountManagedExecutionContexts>
            <minCountManagedConfigurations>0</minCountManagedConfigurations>
            <maxCountManagedConfigurations>0</maxCountManagedConfigurations>
            <sources>
                <source>
                    <count>-1</count>
                    <elements>
                        <element>
                            <type>VALUE_ANY</type>
                            <count>-1</count>
                            <valueType>INTEGER</valueType>
                            <value>1</value>
                        </element>
                    </elements>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <element>
                    <type>VALUE_ANY</type>
                    <count>-1</count>
                    <valueType>INTEGER</valueType>
                    <value>1</value>
                </element>
            </output>
        </type>
        <type>
            <type>map_get_value_ext_regexp</type>
            <description>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>аналогичен MAP_GET_VALUE_EXT но использует регулярные выражения для поиска нужных ключей. возвращает пары значений: ключ, значение.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>similar to MAP_GET_VALUE_EXT but uses regular expressions to find the right keys. returns pairs of values: key, value.</value>
                </entry>
            </description>
            <minCountSources>1</minCountSources>
            <maxCountSources>-1</maxCountSources>
            <minCountManagedExecutionContexts>0</minCountManagedExecutionContexts>
            <maxCountManagedExecutionContexts>0</maxCountManagedExecutionContexts>
            <minCountManagedConfigurations>0</minCountManagedConfigurations>
            <maxCountManagedConfigurations>0</maxCountManagedConfigurations>
            <sources>
                <source>
                    <count>-1</count>
                    <elements>
                        <element>
                            <type>VALUE_ANY</type>
                            <count>-1</count>
                            <valueType>INTEGER</valueType>
                            <value>1</value>
                        </element>
                    </elements>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <element>
                    <type>VALUE_ANY</type>
                    <count>-1</count>
                    <valueType>INTEGER</valueType>
                    <value>1</value>
                </element>
            </output>
        </type>
        <type>
            <type>map_get_value_object_list</type>
            <description>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>аналогичен MAP_GET_VALUE, но рассматривает входящие данные как список объектов в формате сериализации объектов. возвращает значения: если простые значения или нужно только 1 поле, то выводит их в виде массива значений, иначе возвращает тот же массив объектов но с отфильтрованными полями если полей больше 1. выводится в формате сериализации объектов. требуется один источник.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>similar to MAP_GET_VALUE, but treats the input as a list of objects in object serialization format. returns values: if simple values or only 1 field is needed, then it outputs them as an array of values, otherwise it returns the same array of objects but with filtered fields if there are more than 1 fields. is output in the object serialization format. one source is required.</value>
                </entry>
            </description>
            <minCountSources>1</minCountSources>
            <maxCountSources>-1</maxCountSources>
            <minCountManagedExecutionContexts>0</minCountManagedExecutionContexts>
            <maxCountManagedExecutionContexts>0</maxCountManagedExecutionContexts>
            <minCountManagedConfigurations>0</minCountManagedConfigurations>
            <maxCountManagedConfigurations>0</maxCountManagedConfigurations>
            <sources>
                <source>
                    <count>-1</count>
                    <elements>
                        <element>
                            <type>VALUE_ANY</type>
                            <count>-1</count>
                            <valueType>INTEGER</valueType>
                            <value>1</value>
                        </element>
                    </elements>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <element>
                    <type>VALUE_ANY</type>
                    <count>-1</count>
                    <valueType>INTEGER</valueType>
                    <value>1</value>
                </element>
            </output>
        </type>
        <type>
            <type>map_get_value_object_list_path</type>
            <description>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>аналогичен MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST, но каждый элемент это полный путь до нужного поля - имена полей разделенные точкой. аналогичен стандартному обращению к полям объектов. в именах молей не должно быть точек. не работает для объектов не содержащих промежуточные массивы.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>similar to MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST, but each element is a full path to the required field - field names separated by a dot. is similar to the standard access to object fields. there should be no dots in the names of moles. does not work for objects that do not contain intermediate arrays.</value>
                </entry>
            </description>
            <minCountSources>1</minCountSources>
            <maxCountSources>-1</maxCountSources>
            <minCountManagedExecutionContexts>0</minCountManagedExecutionContexts>
            <maxCountManagedExecutionContexts>0</maxCountManagedExecutionContexts>
            <minCountManagedConfigurations>0</minCountManagedConfigurations>
            <maxCountManagedConfigurations>0</maxCountManagedConfigurations>
            <sources>
                <source>
                    <count>-1</count>
                    <elements>
                        <element>
                            <type>VALUE_ANY</type>
                            <count>-1</count>
                            <valueType>INTEGER</valueType>
                            <value>1</value>
                        </element>
                    </elements>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <element>
                    <type>VALUE_ANY</type>
                    <count>-1</count>
                    <valueType>INTEGER</valueType>
                    <value>1</value>
                </element>
            </output>
        </type>
        <type>
            <type>map_get_value_object_list_simple</type>
            <description>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>аналогичен MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST, но результат старается упростить - если результат это массив в котором содержится только 1 массив (массив массивов) то используется внутренний массив, и так до победы.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>similar to MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST, but the result tries to simplify - if the result is an array that contains only 1 array (array of arrays), then the internal array is used, and so on until victory.</value>
                </entry>
            </description>
            <minCountSources>1</minCountSources>
            <maxCountSources>-1</maxCountSources>
            <minCountManagedExecutionContexts>0</minCountManagedExecutionContexts>
            <maxCountManagedExecutionContexts>0</maxCountManagedExecutionContexts>
            <minCountManagedConfigurations>0</minCountManagedConfigurations>
            <maxCountManagedConfigurations>0</maxCountManagedConfigurations>
            <sources>
                <source>
                    <count>-1</count>
                    <elements>
                        <element>
                            <type>VALUE_ANY</type>
                            <count>-1</count>
                            <valueType>INTEGER</valueType>
                            <value>1</value>
                        </element>
                    </elements>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <element>
                    <type>VALUE_ANY</type>
                    <count>-1</count>
                    <valueType>INTEGER</valueType>
                    <value>1</value>
                </element>
            </output>
        </type>
        <type>
            <type>map_get_value_object_list_path_simple</type>
            <description>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>аналогичен MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST_SIMPLE, но для MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST_PATH.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>similar to MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST_SIMPLE, but for MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST_PATH.</value>
                </entry>
            </description>
            <minCountSources>1</minCountSources>
            <maxCountSources>-1</maxCountSources>
            <minCountManagedExecutionContexts>0</minCountManagedExecutionContexts>
            <maxCountManagedExecutionContexts>0</maxCountManagedExecutionContexts>
            <minCountManagedConfigurations>0</minCountManagedConfigurations>
            <maxCountManagedConfigurations>0</maxCountManagedConfigurations>
            <sources>
                <source>
                    <count>-1</count>
                    <elements>
                        <element>
                            <type>VALUE_ANY</type>
                            <count>-1</count>
                            <valueType>INTEGER</valueType>
                            <value>1</value>
                        </element>
                    </elements>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <element>
                    <type>VALUE_ANY</type>
                    <count>-1</count>
                    <valueType>INTEGER</valueType>
                    <value>1</value>
                </element>
            </output>
        </type>
        <type>
            <type>transform</type>
            <description>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>трансфирмирует входящие коллекции значений. для каждой коллекции (определяется параметром value) вызывается первый управляемый контекст исполнения с этими параметрами в качестве аргументов, возвращаемые значения рассматривает в качестве результата трансформации - их и возвращает.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>Transforms incoming collections of values. for each collection (defined by the value parameter) the first managed execution context is called with these parameters as arguments, the returned values are considered as the result of the transformation - and they are returned.</value>
                </entry>
            </description>
            <minCountSources>1</minCountSources>
            <maxCountSources>-1</maxCountSources>
            <minCountManagedExecutionContexts>1</minCountManagedExecutionContexts>
            <maxCountManagedExecutionContexts>1</maxCountManagedExecutionContexts>
            <minCountManagedConfigurations>0</minCountManagedConfigurations>
            <maxCountManagedConfigurations>0</maxCountManagedConfigurations>
            <sources>
                <source>
                    <count>-1</count>
                    <elements>
                        <element>
                            <type>VALUE_ANY</type>
                            <count>-1</count>
                            <valueType>INTEGER</valueType>
                            <value>1</value>
                        </element>
                    </elements>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <element>
                    <type>VALUE_ANY</type>
                    <count>-1</count>
                    <valueType>INTEGER</valueType>
                    <value>1</value>
                </element>
            </output>
        </type>
        <type>
            <type>index_of_value_regexp</type>
            <description>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>аналогичен INDEX_OF, но в качестве искомого выступает регулярное выражение из настройки value. если есть совпадение - возвращает позицию, в противном случае ничего не возвращает. требуется один источник.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>similar to INDEX_OF, but the desired one is the regular expression from the value setting. if there is a match, it returns the position, otherwise it returns nothing. one source is required.</value>
                </entry>
            </description>
            <minCountSources>1</minCountSources>
            <maxCountSources>-1</maxCountSources>
            <minCountManagedExecutionContexts>0</minCountManagedExecutionContexts>
            <maxCountManagedExecutionContexts>0</maxCountManagedExecutionContexts>
            <minCountManagedConfigurations>0</minCountManagedConfigurations>
            <maxCountManagedConfigurations>0</maxCountManagedConfigurations>
            <sources>
                <source>
                    <count>-1</count>
                    <elements>
                        <element>
                            <type>VALUE_ANY</type>
                            <count>-1</count>
                            <valueType>INTEGER</valueType>
                            <value>1</value>
                        </element>
                    </elements>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <element>
                    <type>VALUE</type>
                    <count>1</count>
                    <optional>true</optional>
                    <valueType>INTEGER</valueType>
                    <value>1</value>
                </element>
            </output>
        </type>
        <type>
            <type>index_of_or_null</type>
            <description>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>аналогичен INDEX_OF, но не возвращает значения если не найдено.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>similar to INDEX_OF, but does not return a value if not found.</value>
                </entry>
            </description>
            <minCountSources>2</minCountSources>
            <maxCountSources>2</maxCountSources>
            <minCountManagedExecutionContexts>0</minCountManagedExecutionContexts>
            <maxCountManagedExecutionContexts>0</maxCountManagedExecutionContexts>
            <minCountManagedConfigurations>0</minCountManagedConfigurations>
            <maxCountManagedConfigurations>0</maxCountManagedConfigurations>
            <sources>
                <source>
                    <count>2</count>
                    <elements>
                        <element>
                            <type>VALUE_ANY</type>
                            <count>-1</count>
                            <valueType>INTEGER</valueType>
                            <value>1</value>
                        </element>
                    </elements>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <element>
                    <type>VALUE</type>
                    <count>-1</count>
                    <valueType>INTEGER</valueType>
                    <value>1</value>
                </element>
            </output>
        </type>
        <type>
            <type>filter_object_list</type>
            <description>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>фильтрует входящий сериализованный список объектов. для каждого объекта вызывает первый контекст исполнения и передает объект в виде параметра. если ответ есть (любой тип), возвращает объект в виде ответа.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>Filters the incoming serialized list of objects. for each object, calls the first execution context and passes the object as a parameter. if there is a response (any type), it returns an object as a response.</value>
                </entry>
            </description>
            <minCountSources>1</minCountSources>
            <maxCountSources>-1</maxCountSources>
            <minCountManagedExecutionContexts>1</minCountManagedExecutionContexts>
            <maxCountManagedExecutionContexts>1</maxCountManagedExecutionContexts>
            <minCountManagedConfigurations>0</minCountManagedConfigurations>
            <maxCountManagedConfigurations>0</maxCountManagedConfigurations>
            <sources>
                <source>
                    <count>-1</count>
                    <elements>
                        <element>
                            <type>VALUE_ANY</type>
                            <count>-1</count>
                            <valueType>INTEGER</valueType>
                            <value>1</value>
                        </element>
                    </elements>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <element>
                    <type>VALUE</type>
                    <count>-1</count>
                    <optional>true</optional>
                    <valueType>OBJECT_ARRAY</valueType>
                    <value>[]</value>
                </element>
            </output>
        </type>
        <type>
            <type>object_list_set_field</type>
            <description>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>заменяет во входящем списке сериализованных объектов значение поля. принимает 2 источника: первый рассматривает как список объектов, второй как значение поля (объект или простое значение). если в качестве значения подяется массив с одним элементом, то значением будет этот элемент иначе весь маасив. если второй источник пуст или отсутствует, удаляет поле из объектов. имя поля содержится в настройке value. используется формат сериализации объектов.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>replaces the field value in the incoming list of serialized objects. takes 2 sources: the first treats as a list of objects, the second as a field value (object or simple value). if an array with one element is given as a value, then the value will be this element, otherwise the whole array. if the second source is empty or missing, removes the field from the objects. the field name is contained in the value setting. the object serialization format is used.</value>
                </entry>
            </description>
            <minCountSources>1</minCountSources>
            <maxCountSources>-1</maxCountSources>
            <minCountManagedExecutionContexts>0</minCountManagedExecutionContexts>
            <maxCountManagedExecutionContexts>0</maxCountManagedExecutionContexts>
            <minCountManagedConfigurations>0</minCountManagedConfigurations>
            <maxCountManagedConfigurations>0</maxCountManagedConfigurations>
            <sources>
                <source>
                    <count>-1</count>
                    <elements>
                        <element>
                            <type>VALUE_ANY</type>
                            <count>-1</count>
                            <valueType>INTEGER</valueType>
                            <value>1</value>
                        </element>
                    </elements>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <element>
                    <type>VALUE</type>
                    <count>-1</count>
                    <optional>true</optional>
                    <valueType>OBJECT_ARRAY</valueType>
                    <value>[]</value>
                </element>
            </output>
        </type>
        <type>
            <type>object_list_join</type>
            <description>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>объединяет массивы объектов (в формате сериализации объектов). на вход подаются массивы объектов (в одном или более источниках), результатом будет объединенный массив. выводит ошибки. последним элементом всегда будет результат.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>joins arrays of objects (in object serialization format). arrays of objects (in one or more sources) are fed into the input, the result will be a combined array. outputs errors. the last element will always be the result.</value>
                </entry>
            </description>
            <minCountSources>1</minCountSources>
            <maxCountSources>-1</maxCountSources>
            <minCountManagedExecutionContexts>0</minCountManagedExecutionContexts>
            <maxCountManagedExecutionContexts>0</maxCountManagedExecutionContexts>
            <minCountManagedConfigurations>0</minCountManagedConfigurations>
            <maxCountManagedConfigurations>0</maxCountManagedConfigurations>
            <sources>
                <source>
                    <count>-1</count>
                    <elements>
                        <element>
                            <type>VALUE_ANY</type>
                            <count>-1</count>
                            <valueType>INTEGER</valueType>
                            <value>1</value>
                        </element>
                    </elements>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <element>
                    <type>VALUE</type>
                    <count>-1</count>
                    <optional>true</optional>
                    <valueType>OBJECT_ARRAY</valueType>
                    <value>[]</value>
                </element>
            </output>
        </type>
        <type>
            <type>object_list_join_arrays</type>
            <description>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>аналогичен OBJECT_LIST_JOIN, но для массивов массивов, а не объектов.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>Similar to OBJECT_LIST_JOIN, but for arrays of arrays, not objects.</value>
                </entry>
            </description>
            <minCountSources>1</minCountSources>
            <maxCountSources>-1</maxCountSources>
            <minCountManagedExecutionContexts>0</minCountManagedExecutionContexts>
            <maxCountManagedExecutionContexts>0</maxCountManagedExecutionContexts>
            <minCountManagedConfigurations>0</minCountManagedConfigurations>
            <maxCountManagedConfigurations>0</maxCountManagedConfigurations>
            <sources>
                <source>
                    <count>-1</count>
                    <elements>
                        <element>
                            <type>VALUE_ANY</type>
                            <count>-1</count>
                            <valueType>INTEGER</valueType>
                            <value>1</value>
                        </element>
                    </elements>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <element>
                    <type>VALUE</type>
                    <count>-1</count>
                    <optional>true</optional>
                    <valueType>OBJECT_ARRAY</valueType>
                    <value>[]</value>
                </element>
            </output>
        </type>
        <type>
            <type>object_fields_join</type>
            <description>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>аналогичен OBJECT_LIST_JOIN, но для полей первого объекта в каждом массиве. строит объект в котором уникальные поля всех объектов объеденины. сохраняется значение первого поля с заданным именем.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>Similar to OBJECT_LIST_JOIN, but for the fields of the first object in each array. builds an object in which the unique fields of all objects are combined. the value of the first field with the given name is stored.</value>
                </entry>
            </description>
            <minCountSources>1</minCountSources>
            <maxCountSources>-1</maxCountSources>
            <minCountManagedExecutionContexts>0</minCountManagedExecutionContexts>
            <maxCountManagedExecutionContexts>0</maxCountManagedExecutionContexts>
            <minCountManagedConfigurations>0</minCountManagedConfigurations>
            <maxCountManagedConfigurations>0</maxCountManagedConfigurations>
            <sources>
                <source>
                    <count>-1</count>
                    <elements>
                        <element>
                            <type>VALUE_ANY</type>
                            <count>-1</count>
                            <valueType>INTEGER</valueType>
                            <value>1</value>
                        </element>
                    </elements>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <element>
                    <type>VALUE</type>
                    <count>-1</count>
                    <optional>true</optional>
                    <valueType>OBJECT_ARRAY</valueType>
                    <value>[]</value>
                </element>
            </output>
        </type>
        <type>
            <type>transform_object_field</type>
            <description>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>аналогичен TRANSFORM, но вызывает соответствующий контекст для каждого найденного поля во входящем массиве объектов. в value находится список путей (имена полей разделенные точкой). каждый путь соответствует своему контексту исполнения, количество путей должно быть равно количеству контекстов.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>Similar to TRANSFORM, but calls the appropriate context for each found field in the input array of objects. value contains a list of paths (field names separated by dots). each path corresponds to its execution context, the number of paths must be equal to the number of contexts.</value>
                </entry>
            </description>
            <minCountSources>1</minCountSources>
            <maxCountSources>-1</maxCountSources>
            <minCountManagedExecutionContexts>0</minCountManagedExecutionContexts>
            <maxCountManagedExecutionContexts>-1</maxCountManagedExecutionContexts>
            <minCountManagedConfigurations>0</minCountManagedConfigurations>
            <maxCountManagedConfigurations>0</maxCountManagedConfigurations>
            <sources>
                <source>
                    <count>-1</count>
                    <elements>
                        <element>
                            <type>VALUE_ANY</type>
                            <count>-1</count>
                            <valueType>INTEGER</valueType>
                            <value>1</value>
                        </element>
                    </elements>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <element>
                    <type>VALUE_ANY</type>
                    <count>-1</count>
                    <valueType>INTEGER</valueType>
                    <value>1</value>
                </element>
            </output>
        </type>
        <type t="object_field_value" minS="2" maxS="2" minEC="0" maxEC="0" minC="0" maxC="0">
            <description>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value><![CDATA[Похож на MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST, но работает только с 1 входящим массивом объектов, в них ищет значения полей (пути заданы вторым источником)
и выводит их как есть, без обертки в массив.
Каждый путь может содержать дефолтное значение (отделенное символами ;;), которое подставляется если поле не найдено. Если дефолтного значения нет, то ничего не возвращается.
Не использует value. Второй источник содержит пути, это могут быть строковые значения или массив объектов с полями:
    path - путь,
    position - определяет позицию (опционально),
    default-значение по умолчанию (опционально),
    type - тип к которому надо сконвертировать (опционально).
                    ]]></value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value><![CDATA[OBJECT_FIELD_VALUE - similar to MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST, but works only with 1 input array of objects, searches for field values in them
(paths are specified by the second source) and outputs them as is, without wrapping in an array.
Each path can contain a default value (separated by ;; characters), which is substituted if the field is not found. If there is no default value, then nothing is returned.
Does not use value. The second source contains paths, these can be string values or an array of objects with the fields:
    path - path,
    position - defines the position (optional),
    default - the default value (optional),
    type - the type to which to convert (optional).
                    ]]></value>
                </entry>
            </description>
            <sources>
                <source>
                    <elements>
                        <element t="VALUE" c="1" vt="OBJECT_ARRAY" v="[]"/>
                    </elements>
                </source>
                <source>
                    <element t="VALUE_ANY" c="-1" vt="STRING" v="field2.field1;;value1">
                        <description>
                            <entry k="ru" v="пути, могут быть в виде строк или массива объектов"/>
                            <entry k="en" v="paths can be in the form of strings or an array of objects"/>
                        </description>
                    </element>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <element t="VALUE_ANY" c="-1" o="true" vt="INTEGER" v="1"/>
            </output>
        </type>
        <type t="object_field_value_auto_convert" minS="2" maxS="2" minEC="0" maxEC="0" minC="0" maxC="0">
            <description>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>OBJECT_FIELD_VALUE_AUTO_CONVERT - аналогичен OBJECT_FIELD_VALUE, но дополнительно проводит автоконвертацию строковых значений.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>OBJECT_FIELD_VALUE_AUTO_CONVERT - similar to OBJECT_FIELD_VALUE, but additionally performs auto-conversion of string values.</value>
                </entry>
            </description>
            <sources>
                <source>
                    <elements>
                        <element t="VALUE" c="1" vt="OBJECT_ARRAY" v="[]"/>
                    </elements>
                </source>
                <source>
                    <elements>
                        <element t="VALUE_ANY" c="-1" vt="STRING" v="field2.field1;;value1">
                            <description>
                                <entry k="ru" v="пути, могут быть в виде строк или массива объектов"/>
                                <entry k="en" v="paths can be in the form of strings or an array of objects"/>
                            </description>
                        </element>
                    </elements>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <element t="VALUE_ANY" c="-1" o="true" vt="INTEGER" v="1"/>
            </output>
        </type>
    </types>

    <threadSafe>true</threadSafe>

    <description>
        <entry>
            <key>en</key>
            <value>The module is a set of utilities for working with incoming values as a collection.</value>
        </entry>
        <entry>
            <key>ru</key>
            <value>Модуль представляет собой набор утилит для работы с входящими значениями как с коллекцией.</value>
        </entry>
    </description>

    <help>
        <entry>
            <key>en</key>
            <value>The module is a set of utilities for working with incoming values as a collection.</value>
        </entry>
        <entry>
            <key>ru</key>
            <value>Модуль представляет собой набор утилит для работы с входящими значениями как с коллекцией.</value>
        </entry>
    </help>

    <examples>
        <example>
            <description>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>The first example. returns the number of incoming messages (total).</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>Первый пример. возвращает количество входящих сообщений (всего).</value>
                </entry>
            </description>
            <settings/>
            <variables/>
            <sources>
                <source>
                    <actions>
                        <action>
                            <messages>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>1</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>2</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>3</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>4</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>5</value>
                                </message>
                            </messages>
                        </action>
                    </actions>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <message>
                    <type>INTEGER</type>
                    <value>5</value>
                </message>
            </output>
            <countManagedExecutionContexts>0</countManagedExecutionContexts>
            <countManagedConfigurations>0</countManagedConfigurations>
        </example>
        <example>
            <description>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>Second example. returns the position of the (first found) value in the second source.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>Второй пример. возвращает позиции (первого найденного) значения во втором источнике.</value>
                </entry>
            </description>
            <settings>
                <setting>
                    <name>type</name>
                    <value>INDEX_OF</value>
                </setting>
            </settings>
            <variables/>
            <sources>
                <source>
                    <actions>
                        <action>
                            <messages>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>1</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>2</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>3</value>
                                </message>
                            </messages>
                        </action>
                        <action>
                            <messages>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>1</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>2</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>3</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>4</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>DOUBLE</type>
                                    <value>5</value>
                                </message>
                            </messages>
                        </action>
                    </actions>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <message>
                    <type>INTEGER</type>
                    <value>0</value>
                </message>
                <message>
                    <type>INTEGER</type>
                    <value>2</value>
                </message>
                <message>
                    <type>INTEGER</type>
                    <value>4</value>
                </message>
            </output>
            <countManagedExecutionContexts>0</countManagedExecutionContexts>
            <countManagedConfigurations>0</countManagedConfigurations>
        </example>
        <example>
            <description>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>The third example. returns a selection of incoming messages.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>Третий пример. возвращает выборку из входящих сообщений.</value>
                </entry>
            </description>
            <settings>
                <setting>
                    <name>type</name>
                    <value>SUB_LIST</value>
                </setting>
                <setting>
                    <name>value</name>
                    <value>1::4</value>
                </setting>
            </settings>
            <variables/>
            <sources>
                <source>
                    <actions>
                        <action>
                            <messages>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>1</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>2</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>3</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>4</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>DOUBLE</type>
                                    <value>5</value>
                                </message>
                            </messages>
                        </action>
                    </actions>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <message>
                    <type>INTEGER</type>
                    <value>2</value>
                </message>
                <message>
                    <type>INTEGER</type>
                    <value>3</value>
                </message>
                <message>
                    <type>INTEGER</type>
                    <value>4</value>
                </message>
            </output>
            <countManagedExecutionContexts>0</countManagedExecutionContexts>
            <countManagedConfigurations>0</countManagedConfigurations>
        </example>
        <example>
            <description>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>Fourth example. returns a selection of incoming messages. Searches for a third message containing a number; its value is used as the number of elements received (starting after this message).</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>Четвертый пример. возвращает выборку из входящих сообщений. ищет третье сообщение содержащее число, его значение использует как количество получаемых элементов (начиная после этого сообщения).</value>
                </entry>
            </description>
            <settings>
                <setting>
                    <name>type</name>
                    <value>SUB_LIST_EXT</value>
                </setting>
                <setting>
                    <name>value</name>
                    <value>2</value>
                </setting>
            </settings>
            <variables/>
            <sources>
                <source>
                    <actions>
                        <action>
                            <messages>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>1</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>test</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>2</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>test1</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>test2</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>4</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>test3</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>test4</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>test5</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>test6</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>test7</value>
                                </message>
                            </messages>
                        </action>
                    </actions>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <message>
                    <type>STRING</type>
                    <value>test3</value>
                </message>
                <message>
                    <type>STRING</type>
                    <value>test4</value>
                </message>
                <message>
                    <type>STRING</type>
                    <value>test5</value>
                </message>
                <message>
                    <type>STRING</type>
                    <value>test6</value>
                </message>
            </output>
            <countManagedExecutionContexts>0</countManagedExecutionContexts>
            <countManagedConfigurations>0</countManagedConfigurations>
        </example>
        <example>
            <description>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>The fifth example. returns only unique (non-repetitive in other sources) messages.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>Пятый пример. возвращает только уникальные (неповторяющиеся в других источниках) сообщения.</value>
                </entry>
            </description>
            <settings>
                <setting>
                    <name>type</name>
                    <value>SUBTRACT</value>
                </setting>
            </settings>
            <variables/>
            <sources>
                <source>
                    <actions>
                        <action>
                            <messages>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>1</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>test</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>2</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>test2</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>3</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>test3</value>
                                </message>
                            </messages>
                        </action>
                        <action>
                            <messages>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>1</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>test</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>test2</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>3</value>
                                </message>
                            </messages>
                        </action>
                    </actions>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <message>
                    <type>INTEGER</type>
                    <value>2</value>
                </message>
                <message>
                    <type>STRING</type>
                    <value>test3</value>
                </message>
            </output>
            <countManagedExecutionContexts>0</countManagedExecutionContexts>
            <countManagedConfigurations>0</countManagedConfigurations>
        </example>
        <example>
            <description>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>Sixth example. returns values for the given keys in key=value pairs.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>Шестой пример. возвращает значения по заданным ключам в парах ключ=значение.</value>
                </entry>
            </description>
            <settings>
                <setting>
                    <name>type</name>
                    <value>MAP_GET_VALUE_EXT</value>
                </setting>
                <setting>
                    <name>value</name>
                    <value>test1::test3</value>
                </setting>
            </settings>
            <variables/>
            <sources>
                <source>
                    <actions>
                        <action>
                            <messages>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>1</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>test1=value1</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>test2=value2</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>test</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>3</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>test3=value3</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>5</value>
                                </message>
                            </messages>
                        </action>
                    </actions>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <message>
                    <type>STRING</type>
                    <value>value1</value>
                </message>
                <message>
                    <type>STRING</type>
                    <value>value3</value>
                </message>
            </output>
            <countManagedExecutionContexts>0</countManagedExecutionContexts>
            <countManagedConfigurations>0</countManagedConfigurations>
        </example>
        <example>
            <description>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>Seventh example. returns a subarray of values from a list of arrays.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>Седьмой пример. возвращает подмассив значения из списка массивов.</value>
                </entry>
            </description>
            <settings>
                <setting>
                    <name>type</name>
                    <value>LIST_ARRAY_GET</value>
                </setting>
                <setting>
                    <name>value</name>
                    <value>1::1::3</value>
                </setting>
            </settings>
            <variables/>
            <sources>
                <source>
                    <actions>
                        <action>
                            <messages>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>0</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>4</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>4</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>3</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>value1</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>value2</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>value3</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>3</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>4</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>value4</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>5</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>value6</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>value7</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>3</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>1</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>value8</value>
                                </message>
                            </messages>
                        </action>
                    </actions>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <message>
                    <type>INTEGER</type>
                    <value>3</value>
                </message>
                <message>
                    <type>INTEGER</type>
                    <value>2</value>
                </message>
                <message>
                    <type>INTEGER</type>
                    <value>5</value>
                </message>
                <message>
                    <type>STRING</type>
                    <value>value6</value>
                </message>
            </output>
            <countManagedExecutionContexts>0</countManagedExecutionContexts>
            <countManagedConfigurations>0</countManagedConfigurations>
        </example>
        <example>
            <description>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>Eighth example. returns the values of the specified object fields.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>Восьмой пример. возвращает значения указанных полей объектов.</value>
                </entry>
            </description>
            <settings>
                <setting>
                    <name>type</name>
                    <value>MAP_GET_VALUE_OBJECT_LIST</value>
                </setting>
                <setting>
                    <name>value</name>
                    <value>field1::field3</value>
                </setting>
            </settings>
            <variables/>
            <sources>
                <source>
                    <actions>
                        <action>
                            <messages>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>1</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>2</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>3</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>field1</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>4</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>value1</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>field2</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>4</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>value2</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>field3</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>7</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>3</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>2</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>field1</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>7</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>1</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>field2</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>INTEGER</type>
                                    <value>4</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>value3</value>
                                </message>
                            </messages>
                        </action>
                    </actions>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <message>
                    <type>INTEGER</type>
                    <value>3</value>
                </message>
                <message>
                    <type>INTEGER</type>
                    <value>3</value>
                </message>
                <message>
                    <type>STRING</type>
                    <value>value1</value>
                </message>
                <message>
                    <type>INTEGER</type>
                    <value>3</value>
                </message>
                <message>
                    <type>STRING</type>
                    <value>1</value>
                </message>
            </output>
            <countManagedExecutionContexts>0</countManagedExecutionContexts>
            <countManagedConfigurations>0</countManagedConfigurations>
        </example>
    </examples>
    <icon>iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAABgAAAAYCAYAAADgdz34AAAABmJLR0QA/wD/AP+gvaeTAAABKklEQVRIid2VPW7CQBCFP35ESQokOAV9OADKKZI+EhLJZYKTkyBFaUDpolTJNUAyDQXYKfwMG9hdgxcKeJI1lvbNe+Pd9QxcK7rAG/ALLICphTMFYnFelXMQnoEVkBrPxGFgclbAsEj8DkhEHgG3QNPDb4oTKScB+j6DD1XzWFSJBQPlvvtIM5F8Vbtwo9yZj5TvZ1ns5VeN97riOsAgUazZDFqKcYBBntvaXWiQ3YQUGAcYjKURSXODTy0sgV6AQU8aqTQ3W2QeTCXAwMz9d9gNsh/rVFv0ws4WAXQ44B4XYC6Ntm2xzranlMVaGjUX4aw/GmSfCOVbhalhNfhWvC9h8KD45SOZ7TriDO0a4In9geOaaEcPnBxdVfVD1l9cEy0WJ+KIkXlZ+AOJa2BEeKaDywAAAABJRU5ErkJggg==</icon>

</properties>
