<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<properties>

    <uuid>Dialogs</uuid>
    <provider>java</provider>
    <author>Nikolay V. Ulyanov</author>
    <contacts>ulianownv@mail.ru</contacts>
    <homePage>http://www.smcsystem.ru</homePage>
    <categories>Java, Gui, Window</categories>
    <copyrightAndLicense>
        <entry>
            <key>en</key>
            <value>The author and copyright holder is Nikolay V. Ulyanov.
The program is free for use.
Forbidden: changing the program code, its sale / resale, as well as other actions and rights not explicitly permitted.
The program is supplied as is. For problems arising during the operation or installation of the program, the author, developer and distributor are not responsible.
            </value>
        </entry>
        <entry>
            <key>ru</key>
            <value>Автором и правообладателем является Ульянов Николай Владимирович.
Программа бесплатна для использования.
Запрещено: изменение кода программы, её продажа/перепродажа а так же иные не разрешенные явно действия и права.
Программа поставляется как есть. За проблемы, возникающие в процессе эксплуатации или установки программы, автор, разработчик и распространитель ответственности не несут.
            </value>
        </entry>
    </copyrightAndLicense>
    <className>ru.smcsystem.smcmodules.module.Dialogs</className>
    <ver>1.0.0</ver>
    <apiVer>1.0.0</apiVer>
    <date>31-12-2020</date>

    <defaultSettings>
        <value>
            <name>type</name>
            <type>STRING</type>
            <validValues>
                <value>INPUT</value>
                <value>TWO_INPUT</value>
                <value>CONFIRM_OK_CANCEL</value>
                <value>CONFIRM_YES_NO</value>
                <value>CONFIRM_YES_NO_CANCEL</value>
                <value>MESSAGE</value>
                <value>FILE_READ</value>
                <value>FILE_SAVE</value>
                <value>SELECT</value>
            </validValues>
            <value>INPUT</value>
            <description>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>
dialog box type:
    INPUT - a dialog box with a single input field. returns text from a field if press button.
    TWO_INPUT - a dialog box with two input fields. returns text from fields if press button.
    CONFIRM_OK_CANCEL - dialog box with OK and CANCEL buttons. if OK is pressed returns 0, if CANCEL is 2, if the window is closed otherwise -1.
    CONFIRM_YES_NO - a dialog box with the YES and NO buttons. if YES is pressed returns 0, if NO - 1, if the window is closed otherwise -1.
    CONFIRM_YES_NO_CANCEL - a dialog box with the YES, NO and CANCEL buttons. if YES is pressed returns 0, if NO - 1, if CANCEL - 2, if the window is closed otherwise -1.
    MESSAGE - a dialog box with text. returns nothing.
    FILE_READ - a dialog box for selecting a file to read. returns the absolute path to the file (if selected).
    FILE_SAVE - dialog box for selecting a file for recording. returns the absolute path to the file (if selected).
    SELECT - a dialog box for selecting an option from a list. returns selected value. Incoming messages are used as options.
                    </value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>
тип диалогового окна:
    INPUT - диалоговое окно с одинм полем ввода. возвращает текст из поля если нажата кнопка.
    TWO_INPUT - диалоговое окно с двумя полями ввода. возвращает текст из полей если нажата кнопка.
    CONFIRM_OK_CANCEL - диалоговое окно с кнопками OK и CANCEL. если нажата OK возвращает 0, если CANCEL - 2, если закрыто окно иначе - -1.
    CONFIRM_YES_NO - диалоговое окно с кнопками YES и NO. если нажата YES возвращает 0, если NO - 1, если закрыто окно иначе - -1.
    CONFIRM_YES_NO_CANCEL - диалоговое окно с кнопками YES, NO и CANCEL. если нажата YES возвращает 0, если NO - 1, если CANCEL - 2, если закрыто окно иначе - -1.
    MESSAGE - диалоговое окно с текстом. ничего не возвращает.
    FILE_READ - диалоговое окно выбора файла для чтения. возвращает абсолютный путь к файлу (если выбран).
    FILE_SAVE - диалоговое окно выбора файла для записи. возвращает абсолютный путь к файлу (если выбран).
    SELECT - диалоговое окно выбора варианта из списка. возвращает выбранное значение. В качестве вариантов используются входящие сообщения.
                    </value>
                </entry>
            </description>
        </value>
        <value>
            <name>title</name>
            <type>STRING</type>
            <value>[[title]]!</value>
            <description>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>title.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>заголовок.</value>
                </entry>
            </description>
        </value>
        <value>
            <name>message</name>
            <type>STRING</type>
            <value>[[message]]!</value>
            <description>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>message.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>текст.</value>
                </entry>
            </description>
        </value>
        <value>
            <name>lang</name>
            <type>STRING</type>
            <value>title::en::Title::ru::Заголовок;;
message::en::Message::ru::Текст;;
            </value>
            <description>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>Массив строка для интернационализации. формат: имя_переменной::имя_языка_1::текст::имя_языка_2::текст_2::...</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>Array string for internationalization. format: variable_name::language_name_1::text::language_2_name::text_2::...</value>
                </entry>
            </description>
        </value>
    </defaultSettings>

    <minCountSources>0</minCountSources>
    <maxCountSources>-1</maxCountSources>

    <typeSource/>

    <typeResult>
        <ValueType>INTEGER</ValueType>
        <ValueType>STRING</ValueType>
    </typeResult>

    <minManagedExecutionContexts>0</minManagedExecutionContexts>
    <maxManagedExecutionContexts>0</maxManagedExecutionContexts>

    <minManagedConfigurations>0</minManagedConfigurations>
    <maxManagedConfigurations>0</maxManagedConfigurations>

    <threadSafe>true</threadSafe>

    <description>
        <entry>
            <key>en</key>
            <value>The module is a set of dialog boxes.</value>
        </entry>
        <entry>
            <key>ru</key>
            <value>Модуль предсталяет собой набор диалоговых окон.</value>
        </entry>
    </description>

    <help>
        <entry>
            <key>en</key>
            <value>The module is a set of dialog boxes.
Each time it starts, it displays the selected dialog box and expects it to close. when closing the window, returns data corresponding to the type of window.
There is an opportunity to internationalize the text. To do this, use the lang setting. In the text, the variable name is surrounded by double quotes: [[message]].
The title and message settings contain values that will be displayed in dialog boxes in the corresponding positions. Not used in all types of windows, for example, the FILE_READ type.
If there are incoming messages, they are concatenated together into one line, if necessary, translated and displayed instead of the message setting (except FILE_READ, FILE_SAVE, SELECT).
            </value>
        </entry>
        <entry>
            <key>ru</key>
            <value>Модуль предсталяет собой набор диалоговых окон.
При каждом запуске показывает выбранное диалоговое окно и ожидает его закрытия. при закрытии окна, возвращает данные, соответствующие типу окна.
Есть возможность по интернационализации текста. Для этого используется настройка lang. В тексте имя переменной обрамляется двойными кавыйчками: [[message]].
Настройки title и message содержат значения которые будут выводится в диалоговых окнах в соответствующих позициях. Используются не во всех типах оконо, например тип FILE_READ.
Если есть входящие сообщения, они объединяются вместе в одну строку, при необходимости, переводятся и выводятся в замен настройки message (кроме FILE_READ, FILE_SAVE, SELECT).
            </value>
        </entry>
    </help>

    <examples>
        <example>
            <description>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>First example. dialog box to select a file to read.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>Первый пример. диалоговое окно выбора файла для чтения.</value>
                </entry>
            </description>
            <settings>
                <setting>
                    <name>type</name>
                    <value>FILE_READ</value>
                </setting>
                <setting>
                    <name>title</name>
                    <value>Test</value>
                </setting>
                <setting>
                    <name>message</name>
                    <value>msg</value>
                </setting>
            </settings>
            <variables/>
            <sources/>
            <output>
                <message>
                    <type>STRING</type>
                    <value>C:\Recovery.txt</value>
                </message>
            </output>
            <countManagedExecutionContexts>0</countManagedExecutionContexts>
            <countManagedConfigurations>0</countManagedConfigurations>
        </example>
        <example>
            <description>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>Second example. dialog box to text input.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>Второй пример. диалоговое окно тестового ввода.</value>
                </entry>
            </description>
            <settings>
                <setting>
                    <name>type</name>
                    <value>INPUT</value>
                </setting>
                <setting>
                    <name>title</name>
                    <value>Test</value>
                </setting>
                <setting>
                    <name>message</name>
                    <value>msg</value>
                </setting>
            </settings>
            <variables/>
            <sources/>
            <output>
                <message>
                    <type>STRING</type>
                    <value>test</value>
                </message>
            </output>
            <countManagedExecutionContexts>0</countManagedExecutionContexts>
            <countManagedConfigurations>0</countManagedConfigurations>
        </example>
        <example>
            <description>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>Third example. option selection dialog box. We choose the second option.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>Третий пример. диалоговое окно выбора варианта. Выбираем второй вариант.</value>
                </entry>
            </description>
            <settings>
                <setting>
                    <name>type</name>
                    <value>SELECT</value>
                </setting>
                <setting>
                    <name>title</name>
                    <value>Test</value>
                </setting>
                <setting>
                    <name>message</name>
                    <value>msg</value>
                </setting>
            </settings>
            <variables/>
            <sources>
                <source>
                    <actions>
                        <action>
                            <messages>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>value 1</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>value 2</value>
                                </message>
                                <message>
                                    <type>STRING</type>
                                    <value>value 3</value>
                                </message>
                            </messages>
                        </action>
                    </actions>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <message>
                    <type>STRING</type>
                    <value>value 2</value>
                </message>
            </output>
            <countManagedExecutionContexts>0</countManagedExecutionContexts>
            <countManagedConfigurations>0</countManagedConfigurations>
        </example>
    </examples>
    <icon>iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAADIAAAAyCAYAAAAeP4ixAAAABmJLR0QA/wD/AP+gvaeTAAAA8klEQVRoge3ZUQrCMBAE0FGkd1LPp9VzVRHvYXsM9SfVgjUbsd1OwzwI7UeiOyRQkgAiIkKiAHAE0AB4kLUaQBlqNB0ICrbaPiVIHTqvUzo72+A9M6Y2NQCcAVTGu7dufS9LY9C9M+jbO63exER661sZA2bDWlqzEZuRhVsVv+ldKdnMiIKw8QhyBXBx+J8PQ39HXH5PS4uNgrBREDZDBKkQ35a2Yn3+3qSxzMgoWwZ9EKekIGwUhE02QWKHD0M5YaKjpVke0GWztLIO0oTnxrOQRNvwTLpWKDH9RY7VdilBihCmvfBharcQIunqTURERvcEEvreQMbAaWoAAAAASUVORK5CYII=</icon>

</properties>
